%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% LIGNES POUR LES SOLUTIONS %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Pour restriction
\newcommand{\restric}[3][]{ \mathchoice
{\setbox1\hbox{${\displaystyle #2}_{\scriptstyle #3}^{\scriptstyle #1}$}\restrictionaux{#2}{#3}{#1}}
{\setbox1\hbox{${\textstyle #2}_{\scriptstyle #3}^{\scriptstyle #1}$}\restrictionaux{#2}{#3}{#1}}
{\setbox1\hbox{${\scriptstyle #2}_{\scriptscriptstyle #3}^{\scriptscriptstyle #1}$}\restrictionaux{#2}{#3}{#1}}
{\setbox1\hbox{${\scriptscriptstyle #2}_{\scriptscriptstyle #3}^{\scriptscriptstyle #1}$}\restrictionaux{#2}{#3}{#1}}
}

\newcommand{\restrictionaux}[3]{{#1\,\smash{\vrule height .8\ht1 depth .85\dp1}}_{\,#2}^{\,#3}}

%\usepackage{pgffor, ifthen}

% \newmdenv[backgroundcolor=white,
%           tikzsetting={draw=gray,line width=.6mm,%
% 		  	snake=zigzag},
%           linecolor=white,
%           % outerlinewidth=.6mm,
%           topline=false,
%           rightline=false,
% 		  bottomline=false,
%           skipabove=.5\baselineskip,
%           skipbelow=.5\baselineskip,
%           innerbottommargin=3mm]{fileslignes}
		  
\newcommand{\notes}[3][\empty]{%
    %\vspace{10pt} \ \\

%% 		 \rule[-0.4ex]{0.2ex}{#2\dimexpr(1.5em)\relax}
  	%
	%   \begin{fileslignes}
	%    \vspace*{10em}
	% \end{fileslignes}
	%   \foreach \n in {1,...,#2}{%
	%
	% \begin{tikzpicture}[thick]
	%   \draw[snake=zigzag]   (0,0) -- (0,2em);
	% \end{tikzpicture}
	%   }
	
    \foreach \n in {1,...,#2}{%
       \ifthenelse{\equal{#1}{\empty}}
           {\textcolor{gray}{\rule{#3}{0.5pt}}\\}
           {\textcolor{gray}{\rule{#3}{0.5pt}}\vspace{#1}\\}
        }
}

% \newcommand\quadrillage[1]
% {
% \vspace*{-.5cm}\foreach \LLL in {0,1,...,#1}
% {
% \begin{figure}[H]\begin{tikzpicture}
% \draw[xstep=0.5,ystep=0.5,thin,gray!50] (0,0) grid (16,-1) ;
% \end{tikzpicture}\end{figure}\vspace*{-0.894cm}
% \begin{figure}[H]\begin{tikzpicture}
% \draw[xstep=0.5,ystep=0.5,thin,gray!50] (0,0) grid (16,-1) ;
% \end{tikzpicture}\end{figure}\vspace*{-0.894cm}
% }
% \vspace*{1cm}
% }

\newcommand\lignes[1]
{
\ifprof
\else
 \ifnum#1>0
  \notes[1.8ex]{#1}{\textwidth}
 \fi
\fi
}

%%% test : ligne avec mdenv
% Encadré de base
% \usetikzlibrary{snakes}
% \newmdenv[
% 	tikzsetting={draw=gray,line width=.3mm, snake=zigzag, line before snake=0pt, segment amplitude=2pt},
% 	backgroundcolor=white,
% 	outerlinewidth=5pt,
% 	leftmargin=-5pt,
% 	linecolor=white,
% %          linecolor=bleufonce,
% %          outerlinewidth=.4mm,
%           topline=false,
%           rightline=false,
%           bottomline=false,
%           skipabove=.5\baselineskip,
%           skipbelow=.5\baselineskip]{filetligne}
%
% \newenvironment{meslignes}[1][]{%
%  % \unless\if@nobreak \goodbreak \fi
%   % Attention, pas d'environnements flottants dans les exemples. Si on
%   % a besoin d'une légende pour une figure, utiliser la commande
%   % \captionof{figure}{...}
%   \begin{filetligne}
%     \par\nobreak\noindent
% \ignorespaces}
% {%
%   \end{filetligne}
% }

%\renewcommand\lignes[1]
% {
% %\ifprof
% %\else
% \begin{meslignes}
%     \foreach \n in {1,...,#1}{%
% 		\vspace{2\baselineskip}% \vspace*{0.5cm}~\\
%         }
% \end{meslignes}
%\fi

%}
%%%
%% Liste numérotée
%%

\newcommand*\circled[1]{\tikz[baseline=-2pt]{%
            \node[shape=circle,draw,inner sep=1pt] (char) {\tiny #1};}}

\newlist{numerote}{enumerate}{1}
\setlist[numerote,1]{label=\protect\circled{\arabic*}}

%%%
%% Commandes perso %%
%%%

%%% Solutions
\newenvironment{soluce}{%
  \renewcommand\preuvename{Solution}\begin{demonstration}}{%
  \end{demonstration}%
}
\newcommand{\solution}[2][]{\ifprof\begin{soluce}#2\end{soluce}\else\ifx&#1\else~\lignes{#1}\fi\fi}
%%%

%%% Objectif
% fonction objectif
%\RequirePackage[skins]{tcolorbox}
\newtcolorbox{objectifbox}[2][]{
 enhanced,
 attach boxed title to top left={xshift=0.5cm,yshift=-2mm},
 colframe=black,
  colback=white,
 boxed title style={
    boxrule=0pt,
    colframe=white,
    },
  fonttitle=\bfseries,
 colbacktitle=white,
  coltitle=black,
 title=#2,
 fontupper=\itshape\small,
  #1
}

\newcommand{\objectifintro}[1]{
\begin{center}\begin{objectifbox}{Résumé}
%\parbox{\textwidth}{
%   \small{\textit{#1}}
#1
%  }
\end{objectifbox} \end{center} 
\tableofcontents}

\newenvironment{objectifs}{%
\newpage
\section*{Objectifs\,\bighrulefill}

\textit{La liste ci-dessous représente les éléments à maitriser absolument. Pour cela, il faut savoir refaire les exemples et exercices du cours, ainsi que ceux de la feuille de TD.}
}{\newpage}

%%%

%%%
% Pour la license
%%%
\RequirePackage[
    type={CC},
    modifier={by-nc},
    version={4.0},
]{doclicense}

%\let\C\undefined
%\let\circledS\undefined
%\RequirePackage[taupe,suite]{tdsfrmath}

\newcommand{\fin}{
\backmatter
\tableofcontents

\end{document}}

\newcommand{\lien}[1]{
\textcolor{black}{\hypersetup{urlcolor=.}\begin{tikzpicture}[node distance=2mm]\qrcode[height=1cm,link,level=H]{#1}\end{tikzpicture}}
}


% Exercices à faire
\newcommand\afaire[1]{%\ifprof\else
\ifexo
\fbox{
\begin{minipage}[t]{\minof{\widthof{\leftpointright\quad \textit{#1}}}{\textwidth}}
\leftpointright\quad \textit{#1}
  \end{minipage}
}%\fi
\fi
}

% Pour les citations
\newsavebox{\auteurbm}
\newenvironment{extrait}[1]{\vspace*{\fill}\small\slshape
\savebox{\auteurbm}{\upshape\sffamily#1}
\begin{flushright}\begin{tabular}{|p{12cm}}\og}{\fg{}\end{tabular}\\[4pt]\usebox{\auteurbm}
\end{flushright}\normalsize\upshape}

% Pour les liens vers les exercices
\newcommand\formatexo[1]{exo-\thechapter-td-#1}
\newcommand\chapitre[1]{\ifnum#1<10 0\fi#1}
\newcommand\lienexo[1]{\hyperref[\formatexo{#1}]{\ref{\formatexo{#1}}}}
\newcommand\labelexo{\label{exo-\thechapter-\currfilebase}}
%% Pour l'inclusion des exo td
\newcommand{\exotd}[1]{
\input{td-#1}
}

%% Pour les programmes
\newcommand{\prerequis}[1]{\ifversion \section*{Pré-requis\,\bighrulefill} \begin{itemize}\@for\tmp:=#1\do{\expandafter\item\tmp}\end{itemize}\fi}
\newenvironment{programme}{\section*{Programme\,\bighrulefill}}{\newpage}

%% Pour les objectifs 
%%% le label d'un objectif
\newcommand{\labelobj}[1]{\label{objectif-\thechapter-#1}}
%%% le line vers l'objectif
\newcommand{\lienobj}[2]{\hyperref[objectif-\thechapter-#1]{#2}\dotfill $\Box$}

%%% Pour les textes à cacher
\newcommand{\sol}[1]{\ifprof #1\else \hphantom{#1}\fi}

%%% Les questions pour les sujets complets
\newcounter{vs@question}
\setcounter{vs@question}{0}
\newenvironment{question}{%
  \refstepcounter{vs@question}%
  \medskip%

  \pagebreak[2]%
  \textsf{\mbox{\textbf{%
        $\blacktriangleright$ Question \arabic{vs@question}}\enspace}}%
}{\medskip}

%%% Pour la rédaction
\newcommand{\redaction}[1]{\logoredaction {\setlength\fboxrule{0.2pt}\fbox{\begin{minipage}[t]{\textwidth - 2\fboxsep}#1\end{minipage}}}}

%%% Pour les cours
\newcommand{\commencecours}[1]{
\setcounter{chapter}{#1-1}
\begin{cours}
\include{tex/Chap#1/Cours}
\ifodd\thepage\else ~\hbox{}\fi
\end{cours}
\include{tex/Chap#1/Exo}
}

\input{symbole_maths.tex}
\input{raccourcis-perso.tex}

%%% Pour le tikz
\tikzset{
      treenode/.style = {align=center, inner sep=0pt, text centered,
        font=\sffamily},
      arn_n/.style = {treenode, circle,black, draw=black, text width=1.5em}% arbre rouge noir, noeud noir
    }

% Pour améliorer forall
\let\ForAll\forall
\renewcommand\forall{\ForAll\,}

% Pour ne tend pas vers
\newcommand{\netendpasvers}[1]{
 \underset{#1}{\mathrel{\ooalign{$\longrightarrow$\cr
    \hskip 0pt plus .5fill $\arrownot$\hskip 0pt plus 2fill\cr}}}
}

% Pour le raccourci etc
\newcommand*{\etc}{%
    \@ifnextchar{.}%
        {etc}%
        {etc.\@\xspace}%
}

\newcommand{\trait}[1][0.5]{
\begin{center}       \vspace{-1mm}
      \rule{#1\linewidth}{.5pt}  \end{center}}

%% Pour représenter les coefficients binomiaux en tikz
    \newcommand\binomialCoefficient[2]{%
        % Store values 
        \c@pgf@counta=#1% n
        \c@pgf@countb=#2% k
        %
        % Take advantage of symmetry if k > n - k
        \c@pgf@countc=\c@pgf@counta%
        \advance\c@pgf@countc by-\c@pgf@countb%
        \ifnum\c@pgf@countb>\c@pgf@countc%
            \c@pgf@countb=\c@pgf@countc%
        \fi%
        %
        % Recursively compute the coefficients
        \c@pgf@countc=1% will hold the result
        \c@pgf@countd=0% counter
        \pgfmathloop% c -> c*(n-i)/(i+1) for i=0,...,k-1
            \ifnum\c@pgf@countd<\c@pgf@countb%
            \multiply\c@pgf@countc by\c@pgf@counta%
            \advance\c@pgf@counta by-1%
            \advance\c@pgf@countd by1%
            \divide\c@pgf@countc by\c@pgf@countd%
        \repeatpgfmathloop%
        \the\c@pgf@countc%
    }


%%% Pour mettre en valeur des éléments
\newcommand\envaleur[1]{\colorbox{bleupale}{#1}}

%%%%% Pour la logique propositionnelle en info
\def\axio#1{\hypo{}\infer1[ax]{#1}}
\def\introEt#1{\infer2[$\land_i$]{#1}}
\def\elimEt#1{\infer1[$\land_e$]{#1}}
\def\introOu#1{\infer1[$\lor_i$]{#1}}
\def\elimOu#1{\infer3[$\lor_e$]{#1}}
\def\introDonc#1{\infer1[$\to_i$]{#1}}
\def\elimDonc#1{\infer2[$\to_e$]{#1}}
\def\introNon#1{\infer1[$\neg_i$]{#1}}
\def\elimNon#1{\infer2[$\neg_e$]{#1}}
\def\elimFaux#1{\infer1[$\bot_e$]{#1}}
\def\tiersE#1{\hypo{}\infer1[te]{#1}}
\def\doubleNon#1{\infer1[$\neg\neg_e$]{#1}}
\def\absurde#1{\infer1[raa]{#1}}
\def\introTout#1{\infer1[$\forall_i$]{#1}}
\def\elimTout#1{\infer1[$\forall_e$]{#1}}
\def\introUn#1{\infer1[$\exists_i$]{#1}}
\def\elimUn#1{\infer2[$\exists_e$]{#1}}
